# TSA Counter ver2.0

## 概要

&emsp;以前に制作した [TSA Counter (ver1.5)](https://suwanohiro.f5.si/tsacounter/write.html) の大幅アップデートバージョンになります。

## TSA Counter とは

&emsp;TSA Counter とは、領域 ZERO さん制作の「東方スカイアリーナ」というゲームのオンライン対戦ルームで部屋の人数を超えて入室希望があった場合に部屋に入ってから対戦数が最も多いプレイヤーに交代をお願いする際の対戦数カウントツールです。

## TSA Counter (ver1.5)に実装されていた機能

- 1P ～ 8P 各プレイヤーのカウント
- カウント値を基に対戦数最多のプレイヤーを表示
- カウント操作としてキーボードとマウスクリックに対応

## TSA Counter (ver2.0)での機能変更・追加点

- カウント値を外部からでも確認できるように
- カウント専用ソフトと表示専用サイトに分割
- カウントソフトで旧バージョン(ver1.5)も使用可能に。<br>※カウントソフト内の旧バージョンでカウントした情報は外部と共有されません。
- カウントソフトで YouTube ライブのチャット欄を表示可能に
- 特定のプレイヤーをカウント対象外にする機能
- 特定のプレイヤーが 1P になった際に警告をする機能

## TSA Counter (ver2.0)での注意点

- カウント値の共有にはカウントソフト実行 PC 内又は LAN 内に Web サーバーが必須になります。<br>※カウントのみの処理は Web サーバーが存在しなくても実行することができます。<br>※カウントソフトと表示サイトでのカウント値の共有には csv ファイルを使用しているので、データベースサーバー等は不要です。
- TSA Counter (ver1.5)では Web ブラウザが実行可能な機器ならば大抵動作しましたが、TSA Counter(ver2.0)のカウントソフトは Windows 用ソフトとして制作しているため、実行環境は Windows 機に限ります。
